\chapter{Documentación de Usuario}
\captionsetup[figure]{list=no}

\label{Appendix:Key2}
\section{Inicio de sesión y registro de alumnos}
Cuando un usuario entra en la aplicación puede iniciar sesión o crear un nuevo alumno.
\subsection*{El login}
Para acceder a la funcionalidad principal de la aplicación se requiere de un usuario y contraseña valida. El login se puede realizar desde la pagina principal.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/login_manual/login_screen}
\caption{Vista del login}
\end{center}
\end{figure}
El usuario ha de introducir su usuario y su contraseña y pulsar el botón de \texttt{Acceder}, El sistema en caso de se correcto  dará al usuario acceso a sección segura de la aplicación según el tipo de usuario que sea. En el caso de ser incorrecto mostrara un mensaje de error.
\subsection*{Crear una cuenta de alumno}
En la ventana principal también se puede registrar un nuevo alumno, pulsando el botón de \texttt{Nuevo alumno} este le dará acceso a la ventana de registro.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/login_manual/new_student_modal}
\caption{Vista del registro de un alumno}
\end{center}
\end{figure}
El nuevo alumno deberá introducir, su nombre y apellidos, un email, un nick de usuario y una contraseña. Tanto el email como el nick de usuario deben de ser únicos si no lo son el sistema mostrara una alerta.
\section{Manual de Profesor}
En este manual presentaremos la funcionalidad de la aplicación desde el punto de vista del profesor, comentaremos todas las posibilidades de la que dispone y como usarlas acompañadas de ejemplos gráficos.
En primer lugar para poder acceder como profesor se ha de tener una cuenta como tal esto se ha de solicitar a un administrador de la aplicación y este le proporcionara el acceso. Una vez realizado el login, se mostrara la pantalla principal del la sección segura de la web con la gestión de las asignaturas.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/principal}
\caption{Ventana principal del profesor}
\end{center}
\end{figure}
\pagebreak
\subsection*{Gestión de las asignaturas}
La gestión de las asignaturas permite a los profesores administrar todo lo relacionados con ellas. Se puede acceder a ella desde la barra de navegación lateral pulsando en \texttt{Mis asignaturas}.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/gest_asig}
\caption{Gestión de asignaturas}
\end{center}
\end{figure}
La vista esta dividida en primera instancia por cursos, siendo el mas reciente el que esta en primer lugar. Dentro de cada curso se muestran las asignaturas,ademas de un botón que permite añadir una nueva asignatura siempre que el curso este activo \footnote{La activación y desactivación de un curso depende los administradores de la aplicación}.
Las asignaturas disponen de varias opciones, la primera es la activación o desactivación de la asignatura esto afecta a la visualización de la misma por parte de los alumnos asignados a los equipos, por defecto cuando se crea una asignatura estará desactivada y no se podrá activar hasta que se introduzca al menos un equipo.
Para la creación o modificación de una asignatura se podrá realizar mediante una ventana modal que se abre al solicitar esta acción.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/mod_asig}
\caption{Ventana de creación o modificación de una asignatura}
\end{center}
\end{figure}
Esta ventana nos permite seleccionar el código de la asignatura, así como el curso y el periodo de introducir el nombre de la asignatura. En la parte inferior se podrán seleccionar los profesores asociados a la asignatura partiendo de un listado de los profesores disponibles. Si es de nueva creación por defecto aparecerá como profesor asociado el profesor que solicite la creación.
\pagebreak
Las asignaturas tienen asignados equipos de alumnos, estos se muestran en un listado desplegable con su información y acciones disponibles.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/gest_team}
\caption{Gestión de equipos}
\end{center}
\end{figure}
Los equipos están formados por alumnos, un mismo alumno no puede pertenecer a dos equipos dentro de una misma asignatura. La creación o modificación se realizan mediante una ventana modal que se abre al solicitar alguna de las acciones nombradas.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/mod_team}
\caption{Ventana de creación o modificación de un equipo}
\end{center}
\end{figure}
En la ventana podemos añadir y quitar alumnos del grupo, si el grupo ya tiene entregas y correcciones, las modificaciones en los alumnos serán efectivas a partir de las siguientes acciones que realice el equipo.
\pagebreak
\subsection*{Gestión de las tareas}
A la gestión de las tareas se accede desde el la barra de navegación lateral pulsando \texttt{Mis tareas}. esta ventana de la aplicación esta dividida en primera instancia en pestañas, cada una corresponde a una asignatura, estas a su vez contienen las tareas que están asignadas a esa asignatura.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/gest_tareas}
\caption{Gestión de tareas}
\end{center}
\end{figure}

Las tareas pueden crearse y modificarse mediante una ventana modal. Las tareas están compuestas por un titulo una descripción y una fecha de entrega.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/mod_tareas}
\caption{Ventana de creación o modificación de una tarea}
\end{center}
\end{figure}
Cuando se crea una tarea por defecto esta desactivada, se puede activar cuando el profesor lo considere necesario. Una vez este activada la tarea tiene dos estados. El primero es cuando aun no se han subido las entregas y otro cuando se han subido. En ambos casos se puede modificar la tarea, cuando esta en modo sin entregar permite al profesor subir la entregas en un formato de zip de zips\footnote{Este es el formato de descarga de campus virtual moodle}. en este los zips de las entregas de los alumnos deberán estar identificados con el Id del equipo al que pertenece la entrega.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/upload_tareas}
\caption{Ventana de subida de una entrega}
\end{center}
\end{figure}
\pagebreak

Si ya se ha realizado la subida se activara la opción de verlas en la vista de \texttt{Entregas}. ademas el profesor podrá activar y desactivar la corrección ínter-pares.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/sin_ent_tareas}
\caption{Ejemplo de tarea sin entregas}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/con_ent_tareas}
\caption{Ejemplo de tarea con entregas}
\end{center}
\end{figure}

Cuando se activa la corrección ínter-pares se crean tantas correcciones como sean necesarias realizando una permutación aleatoria entre los equipos y generando una corrección por cada alumno del equipo.
\pagebreak
\subsection*{Gestión de entregas y correcciones}
La gestión de entregas y correcciones se accede desde cada tarea una vez realizada la subida de las entregas. La aplicación mostrara todas las entregas realizadas.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/gest_entregas}
\caption{Gestión de entregas y correcciones}
\end{center}
\end{figure}
Cada entrega mostrara la información del equipo que ha realizado la entrega y la corrección del profesor.
\begin{figure}[ht!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/sin_peer_entregas}
\caption{Vista de una tarea}
\end{center}
\end{figure}

Cuando se ha activado la corrección ínter-pares en las entregas también aparecerá la información del equipo encargado de realizar la corrección sobre esa entrega, ademas se añadirán las correcciones de los miembros de equipo en modo de visualización.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/con_peer_entregas}
\caption{Vista de una tarea con ínter-pares}
\end{center}
\end{figure}
\pagebreak
Las correcciones tienen tres posibles estados nueva, en proceso y terminada, cada una con diferentes acciones en cada uno. Esto se indica el la parte superior derecha de cada corrección.
Las correcciones se pueden modificar cuando su estado es nueva o en proceso, ademas cuando esta en proceso adicionalmente se puede finalizar la corrección.
Una vez se finaliza una corrección el sistema genera un informe pdf con los comentarios y las correcciones hechas sobre el código. Este informe estará accesible mediante un botón en la corrección.

Las correcciones si están siendo corregidas o ya se ha finalizado la corrección mostraran el numero de comentarios hechos y si se expande mostrara esta información repartida entre los diferentes fichero que contengan algún comentario o corrección.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/prof_manual/vista_correc}
\caption{Vista del detalle de una corrección}
\end{center}
\end{figure}

\pagebreak
\section{Manual de Alumno}
En este manual presentaremos la funcionalidad de la aplicación desde el punto de vista del alumno, comentaremos todas las posibilidades de la que dispone y como usarlas acompañadas de ejemplos gráficos.
Los alumnos cuando iniciar sesión en la vista principal verán las asignaturas en las que participan, estas estas divididas en primera instancia por cursos siendo el mas reciente el primero.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/stu_manual/vista_st_asig}
\caption{Vista del detalle de una corrección}
\end{center}
\end{figure}

Esta cada pestaña de curso esta dividida en asignaturas, cada una le proporciona al alumno la información sobre los profesores asociados a la asignatura y los miembros del equipo al que pertenece en la asignatura.

Las Tareas el alumno las puede ver pulsando \texttt{Mis tareas}, Estas están divididas en pestañas por asignatura. Las tareas mostraran su información, titulo, descripción y fecha de entrega.

 \begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/stu_manual/vista_st_tareas}
\caption{Vista del detalle de una corrección}
\end{center}
\end{figure}

Si los profesores han subido las entregas de la tarea esta mostrara el un botón para poder acceder a la sección de \texttt{Entregas}.

Cuando el alumno entre en las entregas de una tarea podrá ver su entrega con la corrección del profesor, ademas si esta activa la opción de ínter-pares se mostraran las correcciones que se estén haciendo sobre su practica y aquellas que tenga que hacer el alumno sobre las entregas de otros y poder ver las de sus compañeros de equipo.
 \begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/stu_manual/vista_st_entregas}
\caption{Vista del detalle de una entrega}
\end{center}
\end{figure}

\pagebreak
\section{Manual de corrección}
La corrección de una practica es la base de nuestra aplicación en este manual explicaremos como poder realizar una. La vista principal se compone de un árbol donde se mostrara la estructura de la entrega con los ficheros disponibles para corregir y de un visor de código donde se mostrara el contenido del fichero seleccionado.
 \begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/cor_manual/main}
\caption{Vista principal de corrección}
\end{center}
\end{figure}

El primer paso para corregir es seleccionar las filas que se desea comentar, se puede seleccionar una sola linea o varias seguidas, para seleccionar pulsamos sobre los números de linea y mantenemos \texttt{Shift} pulsado para seleccionar un segundo numero de linea si queremos hacer multiselección.
 \begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/cor_manual/sel_lines}
\caption{Vista lineas seleccionadas}
\end{center}
\end{figure}

Una vez seleccionada pulsando botón derecho sobre la selección nos dará la opción de crear un nuevo comentario.
 \begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/cor_manual/sel_lines_nc}
\caption{Vista lineas seleccionadas}
\end{center}
\end{figure}

\pagebreak
Al pulsar en \texttt{Nuevo comentario} se abrirá la ventana modal para crear un nuevo comentario.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/cor_manual/com_window}
\caption{Vista lineas seleccionadas}
\end{center}
\end{figure}

En esta ventana se muestra todo lo necesario para realizar un comentario o corrección. En el titulo nos mostrara la o las lineas que estamos corrigiendo, después podremos añadir el comentario en la caja de texto.En la parte inferior se muestra dos ventanas de código, la primera muestra el código original y la segunda nos permite modificar el código.
Si se modifica el código pasa de ser un comentario a ser una corrección, esto luego se vera reflejado en el informe final. Una vez guardamos el comentario queda marcado en el código.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/cor_manual/lines_com}
\caption{Vista lineas comentadas}
\end{center}
\end{figure}

Si se ha hecho una corrección (Se ha modificado el código) si se pulsa sobre las lineas corregidas se mostrara en la parte inferior el código corregido, y si se vuelve a pulsar se ocultara.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/cor_manual/lines_com_open}
\caption{Vista lineas comentadas y código corregido}
\end{center}
\end{figure}

Si se pasa el ratón por encima de los números de linea que estén comentados se mostrara un mensaje con el texto del comentario de esas lineas. Si pulsamos botón derecho sobre los números de linea ya comentado se nos abrirá un menú que nos mostrara dos opciones, Ver comentario y borrar.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/cor_manual/sel_lines_menu}
\caption{Vista opciones lineas comentadas}
\end{center}
\end{figure}

Si pulsamos sobre la opción de \texttt{Ver comentario} Se nos abrirá la ventana de modificación del comentario, en ella se podrá modificar el comentario y la corrección del código.
Si pulsamos sobre la opción de \texttt{Ver comentario} se eliminara el comentario.
\pagebreak
\section{Manual de Administrador}
Los administradores disponen de dos funcionalidades principales, la gestión de usuarios y la gestión de asignaturas. Estas funcionalidades se han de manejar con cuidado dado que afectan al funcionamiento general de la aplicación.
Una vez se realiza el login con el usuario de administración de mostrara la ventana principal.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/main_page}
\caption{Vista principal del administrador}
\end{center}
\end{figure}

\subsection*{Gestión de usuarios}
La gestión de los usuarios permite al administrador realizar la gestión y el mantenimiento general de los mismos, esto incluye crear y modificar usuarios, activar y desactivarlos, ademas de cambiar sus contraseñas. El administrador es el único que puede crear cuentas de profesor y de administrador.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/users_admin}
\caption{Vista administración de usuarios}
\end{center}
\end{figure}

La ventana esta dividía en tres pestañas una por cada tipo de usuario, estas mostraran una tabla con cada tipo de usuario y un botón que permite añadir un nuevo usuario de ese tipo.

En las tablas se mostraran los nombres y apellidos, el usuario y el correo de mismo ademas de su estado y las acciones que se pueden realizar sobre el.
Mediante un \texttt{checkbox} se mostrara el estado del usuario este se puede activar o desactivar para cambiar el estado del usuario de activo a inactivo. También se pueden realizar varias acciones sobre el.
 
La creación de un nuevo usuario se realiza mediante una ventana modal que se abre al pulsar el botón de nuevo usuario.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/new_user}
\caption{Ventana nuevo usuario}
\end{center}
\end{figure}

En esta ventana se pueden introducir los datos del nuevo usuario, el sistema controlara de que tanto el nombre del usuario y el email sean únicos en la base de datos ademas la contraseña ha de tener al menos 8 caracteres y una letra mayúscula, una letra minúscula y un numero.
\clearpage

\subsubsection*{Modificar el usuario}
Cuando seleccionamos esta opción se nos abrirá una ventana modal.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/edit_user}
\caption{Ventana de modificacion de un usuario}
\end{center}
\end{figure}

En esta ventana se puede modificar los datos principales del usuario, nombre, apellidos, nombre de usuario y el email. El sistema controlara de que tanto el nombre del usuario y el email sean únicos en la base de datos.

\subsubsection*{Cambiar la contraseña}
Cuando seleccionamos esta opción se nos abrirá una ventana modal.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/change_pwd}
\caption{Ventana de cambio de contraseña}
\end{center}
\end{figure}

En esta ventana se podrá cambiare la contraseña de un usuario, esta ha de tener al menos 8 caracteres y una letra mayúscula, una letra minúscula y un numero.


\subsection*{Gestión de asignaturas}
La gestión de asignaturas consta de dos partes, la gestión de los códigos de asignatura y la gestión de los cursos. Esto se muestra en dos pestañas.
\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/codes_admin}
\caption{Ventana de gestión de asignaturas}
\end{center}
\end{figure}

\subsection*{Gestión de códigos}
La gestión de \texttt{códigos} o \texttt{asignaturas} permite la gestión de los elementos básicos de una asignatura que luego los profesores usaran para crear sus grupos. Un código esta formado por un  \textbf{código GEA}, una abreviatura del nombre y el nombre de la asignatura. Estos se pueden crear pulsando el botón de añadir situado en la parte inferior de la tabla.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/new_code}
\caption{Ventana de gestión de asignaturas}
\end{center}
\end{figure}

\clearpage
En tabla también se podrá modificar un código ya existente pulsando el botón de modificar en cada fila.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/edit_code}
\caption{Ventana de gestión de asignaturas}
\end{center}
\end{figure}

Los \texttt{códigos GEA} han de ser únicos estos se pueden ver en la web de la universidad complutense.

\subsection*{Gestión de cursos}
Los cursos se componen de una edición por ejemplo 2019/2020 y un estado \texttt{actual} que marca si los grupos, equipos,etc, vinculados a ese curso pueden modificarse o son solo de visualización.

\begin{figure}[h!]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.8\textwidth]
{Imagenes/Bitmap/admin_manual/edition_admin}
\caption{Ventana de edición cursos}
\end{center}
\end{figure}

La creación de un curso se realiza mediante el botón situado en la parte inferior, que nos mostrara la siguiente ventana.
Los cursos han de seguir el formato \texttt{yyyy/yyyy} (\textbf{yyyy} es un año con cuatro cifras, por ejemplo, 2019 o 2020) y ademas ha de ser único. cuando se crean por defecto están desactivados, se pueden activar en la tabla usando el \texttt{checkbox} de la fila correspondiente. De la misma manera se pueden desactivar. También se puede modificar un curso ya existente siempre cumpliendo el formato citado anteriormente.
 
\begin{figure}[ht!]
\centering
%
	\begin{SubFloat}
		{Ventana de modificación de un curso}%
		\includegraphics[width=0.44\textwidth]{Imagenes/Bitmap/admin_manual/edit_course}%
	\end{SubFloat}
\qquad
	\begin{SubFloat}
		{Ventana de creación de un curso}
		\includegraphics[width=0.44\textwidth]{Imagenes/Bitmap/admin_manual/new_course}%
	\end{SubFloat}
	\caption{Ventanas modales de cursos}
\end{figure}